fb直播回應質疑 稱無改口供林子健擔心家人：以後收聲

fb直播回應質疑 稱無改口供
林子健擔心家人：以後收聲

要聞

【本報訊】民主黨員林子健稱日前在旺角街頭被疑似內地「強力部門」擄走，再被施以酷刑。事發後因他就當日所經地點有不同說法，被質疑他「自編自導自演」，甚至誤導警方調查，林昨在facebook直播逐一回應，強調從未改口供，只是與傳媒及警方溝通有誤解，分析是次遇襲是中共權鬥，是被「巧合嘅不幸」選中的小人物，事件令他與家人感到恐懼，直言「以後會收聲」，亦不會再高度參與政治活動。
記者：陳雪玲

林子健昨於facebook直播，稱今後不會高度參與政治活動。林子健fb截圖

外界對林子健事件有不少質疑，如被擄的確切地點？為何獲釋後不馬上報警？既然意識到保留大腿上的書釘作證，為何回家後會洗澡及清洗衣物，而非保留作證物？林昨於直播稱，從未改過口供，指前天接受傳媒訪問時詳細交代當日行程，是當日下午約1、2時出發，在旺角銀行中心下車，先後到過樓上波衫店及附近商店，亦去過信和中心附近快餐店如廁，重申被擄地點是前往油麻地地鐵站途中。
林子健說：「希望大家嘗試唔喺理性角度，而係比較人性嘅角度去睇（事件）」，自言當時獲釋放在陌生地方醒來，已很驚恐，截到的士後只想直接回家，因為判斷是政治事件，故第一時間沒有想過報警，反而是想到李柱銘及何俊仁兩位黨友。林稱回家後在梳化躺了一會，因身上滲出鹹水臭味，故聽從太太建議洗澡並浸衫浸鞋，「冇諗咁多嘢」；對於為何不顧及洗澡會毀滅證據？他指原來只打算看私家醫生，因媽媽及太太當時均反對開記者會，「原本冇諗住搞大件事」，及後何俊仁、李柱銘說服家人開記者會。

自稱懦夫 無意做英雄

林明言對警方調查不抱太大期望，更不滿負責案件的警方將一些證供證物透露予傳媒，「好似製造咗個古仔」。對於有人質疑他借此撈取政治本錢，他重申沒打算參與任何選舉，分析其遇襲是有人要挑起內地的派系鬥爭，自稱只是民主黨小人物，「最易控制、最易做我」，他說被擄時對方曾罵他批評國家主席習近平，他在記招時沒有交代這點，正是不欲被人藉此去傳達某些訊息。
早於年初已計劃到美國讀書的林坦言感到恐懼，「有得走聽日我都想走」，自稱只是「目不識丁死肥佬」，無意做英雄，「我唔係劉曉波，我只係一個普通人，我係一個目不識丁普通死肥佬、死肥仔，我冇諗過要做任何大事」，林子健亦自稱是「懦夫」，他只想與家人平平安安，故今後不會高度參與政治，六四、7.1亦只會是「人群其中一個」。但他指不會退黨。
曾是民主黨黨員的勞工及福利局局長羅致光昨表示，在民主黨期間也有與內地不同人士接觸，但不方便透露細節，又希望警方的調查能令事件水落石出。

相關新聞

李家超：暫無證據顯示被擄經過

要聞 6小時前

LM